<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Kabupaten Bombana</title> 
				<description> Jl. Ahmad Yani No.8, Kasipute, Rumbia, Kabupaten Bombana, Sulawesi Tenggara 93771</description>
				<link>https://dinasdikbud-bombana.com</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>PELATIHAN RKAS ONLINE Tahun 2019</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/pelatihan-rkas-online-tahun-2019</link>
						                <description>
PELATIHAN RKAS ONLINE



 



Dalam perencanaan pengelolaan Dana BOS Reguler, dimulai dengan penyusunan Rencana Kegiatan Anggaran Sekolah (RKAS) yang disusun berdasarkan hasil evaluasi diri sekolah (EDS) dan memuat penerimaan dan rencana penggunaan dana BOS Reguler.


 


 

Pada lampiran I Peraturan Menteri Pendidikan dan Kebudyaan Nomor 3 Tahun 2019 tentang Petunjuk Teknis Bantuan Operasional Sekolah Reguler, salah satu komponen pembiayaan dana BOS Reguler di sekolah adalah pengelolaan sekolah, yaitu pelaksanaan pengelolaan sekolah melalui aplikasi yang sudah disiapkan oleh kementerian seperti perencanaan, pembukuan, dan penyusunan laporan melalui aplikasi RKAS.
Oleh karena itu, Dinas Pendidikan 





dan Kebudayaan Kabupaten Bombana memeprsiapkan diri dengan melaksanakan Kegiatan Pelatihan RKAS Online yang dilaksanakan pada tanggal 27 – 28 April 2019 bertempat di Hotel Rahmat, kelurahan kasipute kecamatan rumbia.



Tujuan kegiatan Pelatihan RKAS Online adalah untuk memperkenalkan Aplikasi RKAS kepada sekolah selaku pengelola dana BOS Reguler sehingga mampu menggunakan aplikasi tersebut dalam menyusun RKAS dan membuat pembukun serta penyusunan laporan.



Adapun peserta yang hadir berjumlah 161 orang yang berasalah dari Bendahara atau Operator RKAS masing-masing sekolah SD dan SMP. Sedangkan yang menjadi Narasumber adalah Bapak Sudarno yang merupakan salah satu Tim eRKAS Kemdikud.



</description>
					                </item><item>
						                <title>Pendaftar Beasiswa Gembira CERDAS Tahun 2018 Belum Melengkapi Persyaratannya</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/pendaftar-beasiswa-gembira-cerdas-tahun-2018-belum-melengkapi-persyaratannya</link>
						                <description>Beasiswa GEMBIRA CERDAS adalah beasiswa yang diberikan oleh pemerintah daerah kab. Bombana pada mahasiswa berprestasi. Menindaklanjuti Peraturan Bupati Bombana Nomor 14 Tahun 2018 tentang Pedoman Pemberian Beasiswa Gembira Cerdas, pasal (4) bahwa Penerima beasiswa wajib memenuhi persyaratan sebagai berikut:

a.  Warga Negara Indonesia dan berdomisili di Daerah Kabupaten Bombana,dibuktikan dengan KTP dan/atau Kartu Keluarga;

b.  Terdaftar dalam Pangkalan Data Perguruan Tinggi (PDPT);

c.  Diutamakan dari mahasiswa miskin yang terdaftar dalam data TNP2K dan berprestasi secara akademik;

d.  Menunjukkan transkrip akademik dengan IPK minimal 3,0 (tiga koma nol);

e.  Aktif sebagai Mahasiswa yang ditandai dengan Kartu Mahasiswa disertai Keterangan Aktif Kuliah dari Perguruan Tinggi;

f.  Mahasiswa yang terdaftar pada perguruan tinggi yang memperoleh izin resmi penyelenggaraan program studi dari Pemerintah dan Terakreditasi;

g.  Mahasiswa yang menempuh pendidikan di luar Provinsi Sulawesi Tenggara Melampirkan fotokopi buku rekening bank aktif dengan nama penerima beasiswa sesuai kartu identitas mahasiswa;

Sehubungan dengan hal tersebut diatas, maka dengan ini kami menyampaikan kepada calon penerima Beasiswa Gembira Cerdas untuk segera melengkapi kekurangan berkas pada kolom persyaratan yang berwarna sebagaimana yang terlampir. Nama-nama Pendaftar Beasiswa GEMBIRA CERDAS Tahun 2018 yang BELUM melengkapi persyaratannya dapat di Unduh pada Tautan di bawah ini

DAFTAR USULAN PENERIMA GEMBIRA CERDAS 2018 YANG BELUM MELENGKAPI PERSYARATAN 

Kekurangan berkas tersebut paling lambat kami terima hari RABU tanggal 19 September 2018 di Sekretariat Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Kabupaten Bombana.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Begini Rencana Pemkab Bombana Untuk Pembangunan SDS Batu Sempe</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/begini-rencana-pemkab-bombana-untuk-pembangunan-sds-batu-sempe</link>
						                <description>
Pemerintah Kabupaten Bombana, Sulawesi Tenggara (Sultra) menanggapi adanya sebuah sekolah swasta (SDS) yang hanya memiliki satu gedung sekaligus satu ruangan di Kecamatan Mataoleo. SDS Batu Sempe namanya. Pemda Bombana merencanakan penambahan satu gedung (ruang belajar) di sekolah itu pada tahun 2019 ini.

Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan (Dikbud) Bombana, Abdul Rauf Abidin mengatakan, SDS Batu Sempe menjadi satu-satunya wadah bagi anak-anak di desa itu untuk menimba ilmu, meski dengan segala keterbatasan. Mereka harus melewati jarak yang cukup jauh untuk bisa sampai ke desa lain untuk bersekolah.

Dikatakan, pihaknya bisa saja mengusulkan bantuan ke pusat berupa penambahan sarana dan prasarana melalui bantuan Dana Alokasi Khusus (DAK). Kendati sekolah tersebut mesti memenuhi beberapa indikator, diantaranya jumlah siswa yang saat ini masih sangat minim yaitu hanya 50 orang murid.


” SDS Batu Sempe memang hanya miliki satu gedung. Ketika dimasukkan dalam DAK tahun ini, maka akan sulit diakomodir oleh pemerintah pusat atas minimnya indikator yang ada. Kecuali di tahun 2020, itupun akan dilihat progress sekolah, apakah siswanya bertambah atau belum,” ungkap Abdul Rauf di ruangannya ,Selasa (22/1/2019).

Sebagai alternatif, lanjut Abdul Rauf, pihaknya segera memasukkan usulan penambahan gedung dengan jumlah satu unit dalam pembahasan Anggaran Pendapatan dan Belanja Daerah (APBD) pada pertengahan tahun ini. Fisik bangunannya akan diupayakan berdiri dan bisa dimanfaatkan minimal di bulan Desember 2019 nanti.

” Tidak ada jalan lain. Sekolah ini harus secepatnya kami bantu sarana belajarnya termasuk tenaga gurunya. Sebab, ini merupakan kewajiban kami dalam meningkatkan kualitas pendidikan di daerah ini,” terangnya.

Lanjutnya, selain rencana pembangunan SDS Batu Sempe, ternyata pihaknya telah merencanakan penambahan masing-masing satu unit gedung untuk beberapa sekolah di tiga zona wilayah di Bombana. Yakni, penambahan satu unit gedung pada salah satu sekolah swasta di Kecamatan Mata Usu, satu unit gedung di salah satu SD swasta di Kabaena, dan satu unit gedung SD swasta di wilayah Poleang.

” Penambahan sarana dan prasana sekolah di daerah ini tidak semudah itu terakomodir secara keseluruhan, semua butuh tahapan yang salah satunya melalui pemenuhan indikator,” tutupnya.



 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dukungan penuh dari Orang tua Bagi Karier Jessica Mila</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/dukungan-penuh-dari-orang-tua-bagi-karier-jessica-mila</link>
						                <description>Kelangsungan karier Jessica Mila tak lepas dari dukungan mendiang sang ayah, Bambang Sutejo, yang meninggal pada 3 Mei 2014, dalam usia 62 tahun. 

"Papa sangat support karierku. Papa, apa pun yang aku lakukan, selalu support. Kuliahku, juga karierku, selalu support," tandasnya. 

Dukungan serupa ditunjukkan ibunda Mila, M. Baker. Merasa tak ada teman di rumah, ia kerap menemani Mila di lokasi syuting. 

"Daripada di rumah, katanya mending Mama menemaniku. Bukan aku yang minta, Mama sendiri yang mau. Aku malah kasihan, Mama capek. Tapi Mama keukeuh, katanya enggak capek. Dia bilang, kalau menungguku, kan bisa tidur di mobil," cerita Mila. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Tingkatkan Layanan, Disdikbud Bombana Bakal Kembangkan Aplikasi Pendidikan</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/tingkatkan-layanan-disdikbud-bombana-bakal-kembangkan-aplikasi-pendidikan</link>
						                <description>RUMBIA – Dinas Pendidikan dan Kabudayaan (Disdikbud) Kabupaten Bombana terus berinovasi guna meningkatkan layanan masyarakat. Salah satunya yakni dengan mengembangkan aplikasi pendidikan.

Aplikasi yang rencananya diresmikan pada HUT Bombana ke -16 pada, Desember 2019 mendatang ini, dikembangkan untuk memudahkan pelayanan dan pendataan, serta infomasi pendidikan untuk publik.

Kepala Disdikbud Bombana Abdul Rauf Abidin mengatakan, pembuatan aplikasi tersebut merupakan arahan Bupati Bombana, H. Tafdil saat rapat OPD bersama beberapa waktu lalu.

“Saat rapat itu para pimpinan OPD diinstruksikan untuk membuat minimal satu aplikasi guna menunjang kinerja pemerintahan di tiap bidang,” kata Abdul Rauf, Rabu (28/8/2019).

Untuk di Disdikbud, kata Abdul Rauf, aplikasi yang akan dikembangkannya itu akan memuat setiap kegiatan yang dilakukan di lingkup Disdikbud, khususnya di sekolah serta memuat data jumlah guru dan siswa.

“Kalau bukan aplikasi android, kita rencana buat website. Didalamnya termuat semua kegiatan Disdikbud, jumlah siswa, pengajar dan sekolah. Rencananya didalam aplikasi kita juga akan siapkan kolom pendaftaran beasiswa gembira cerdas,” terangnya.

Ia juga menjelaskan, sebelumnya Disdikbud sudah memiliki aplkasi bernama Dapodik, namun aplikasi tersebut hanya bisa diakses oleh sekolah dan tidak bisa diakses masyarakat luas.

“Kita ada aplikasi Dapodik, tapi aplikasi itu hanya sekolah yang bisa akses, karna memiki akun,” ujarnya.

Menurutnya, saat ini pihaknya masih penjajakan bentuk serta nama aplikasi tersebut. Ia berharap jika aplikasi ini selesai dibuat bisa memberikan informasi terkait Disdikbud kepada masyarakat Bombana.

“Jadi semua masyarakat bisa melihat, apa yang ada di Dinas Pendidikan, kalau bisa ruang saran juga disiapkan diaplikasi itu untuk pelayanan yang lebih baik,” pungkasnya. /A
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ahli Kejiwaan pribadi Sebut Marshanda sungguh Keterlaluan</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/ahli-kejiwaan-pribadi-sebut-marshanda-sungguh-keterlaluan</link>
						                <description>LEWAT sebuah video berjudul “The Truth Part #1” yang diunggah ke Youtube Kamis (7/8) malam, Marshanda muncul menjelaskan insiden penjemputan paksa yang dia alami pada 26 Juli 2014 lalu.

Saat itu, saat sedang berada di kamar apartemennya, Caca--sapaan akrabnya--mengaku didatangi oleh tak kurang dari 7 orang. Mereka terdiri dari 3 petugas dari rumah sakit jiwa, petugas kepolisian, petugas keamanan apartemen, serta pengurus apartemen.

Pada kesempatan itu, menurut Caca, perawat laki-laki dan perempuan memaksa dirinya untuk disuntuk dan dibawa ke rumah sakit untuk diopname.

“Aku enggak terima dan dengan hormat meminta mereka untuk keluar dari apartemen aku. Kareka aku sudah merasa enggak nyaman,” bilang ibu satu anak itu.

Namun sang perawat tetap pada pendiriannya dan kemudian menelepon dr. Richard Budiman, dokter ahli kejiwaan yang selama ini menangani Caca. Telepon itu kemudian diberikan kepada Caca.

“dr. Richard bilang, &#39;Ca, beberapa hari ini kamu sudah keterlaluan lho, Ca. Sudah banyak tindakan kamu yang keluar jalur, sudah banyak diomongin di TV&#39;,” Caca menirukan apa yang dikatakan dr. Richard di seberang telepon.

“Saya enggak nangkap apa yang disebut keluar jalur secara psikis. Akhirnya saya bilang, yasudah dok, saya telepon pengacara saya dulu deh,” lanjutnya.

Usaha Caca untuk menghubungi pengacara OC Kaligis saat itu sia-sia. Teleponnya tak diangkat. Karena terus didesak, bintang sinetron “Bidadari” itu akhirnya pasrah menerima suntikan di lengan kanan dan kirinya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>5 Buah Penangkal Racun dalam Tubuh</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/5-buah-penangkal-racun-dalam-tubuh</link>
						                <description>Setiap hari tubuh memproduksi racun yang berasal dari udara yang dihirup dan makanan yang dikonsumsi. Akhirnya, racun pun memengaruhi kesehatan kita. Kulit mengalami kerusakan, pencernaan yang bermasalah, sampai ketidakseimbangan hormon, merupakan akibat dari racun yang ada di dalam tubuh.

Maka itu, untuk membersihkan racun-racun dalam tubuh (detoksifikasi), dianjurkan untuk mengonsumsi beberapa jenis buah yang memiliki peran besar untuk hal ini. 

Lemon kaya akan vitamin C, yang membantuh tubuh memproduksi glutation. Glutation adalah antioksidan yang membantu membuang racun yang ada di hati. Minum air lemon setiap hari, membantu mendetoksifikasi hati Anda. Selain sistem kekebalan yang baik, pencernaan pun turut merasakan manfaatnya.

Buah nanas tidak hanya mengandung vitamin C, tapi juga mengandung enzim bromelain. Enzim ini dapat menenangkan dan membersihkan usus dari racun. Hal ini juga dikenal sebagai anti-inflamasi yang kuat, yang dapat membantu mengurangi rasa sakit akibat peradangan.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>ROBOT Kecil Cikal Bakal Transformer segera relase untuk anak</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/robot-kecil-cikal-bakal-transformer-segera-relase-untuk-anak</link>
						                <description>Anda penyuka Transformer? Tentu hal yang paling menarik saat menonton film Transformer salah satunya adalah saat adegan transformasi yang begitu keren dari sebuah mobil atau truk menjadi robot yang gagah. Nah tapi jangan pernah berpikir kalau Transformer tidak mungkin terwujud di masa depan karena banyak film fiksi yang menjadi non fiksi berkat kecanggihan teknologi. Nah kali ini ada robot kecil yang mampu menampilkan kemampuan berubah diri dengan konsep lipatan karena terinspirasi dari ORIGAMI (seni melipat kertas Jepang) dan proses biologi.

Walau robot yang Anda lihat ini bukan seperti robot keren seperti Transformer tapi robot origami hasil ciptaan periset dari MIT dan Harvard ini mampu merubah bentuk dari robot yang “datar” seperti kertas menjadi bentuk aslinya dengan empat kaki yang bisa berjalan.

Desain robot ini juga terpinspirasi dari proses biologi seperti bagaimana amino acid membentuk protein dari struktur datar menjadi coil tiga dimensi.

Robot ini memulai berubah bentuk saat panas diaplikasikan pada “ Shrinky dinks” (nama material yang digunakan) sebagai bagian dari materi kertas komposit yang digunakan pada tubuh robot ini. Memang tampilan robot ini sangat sederhana dan tidak menarik karena memang robot ini menggunakan bahan yang sangat murah dan mereka ingin menghasilkan prototipe pertama untuk konsep transformasi robot yang mereka pikirkan dalam waktu yang singkat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Apple iWatch Bakal Dirilis Bulan Depan</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/apple-iwatch-bakal-dirilis-bulan-depan</link>
						                <description>iWatch yang sudah lama dinanti-nanti oleh banyak pihak bakal secara resmi diluncurkan. Salah satu orang yang punya reputasi bagus dalam membocorkan informasi produk Apple, John Gruber, menyatakan bahwa iWatch akan direlease bulan depan.

Peryataan seorang publisher asal Philadelphia ini memang dipercaya banyak orang sebagai kebenaran. Pasalnya, Apple akan menggelar event pada 9 September mendatang. Kemungkinan besar, iPhone 6 sekaligus iWatch bakal secara resmi direlease pada saat yang bersamaan saat itu juga. Keihatannya, Apple benar-benar sibuk untuk menyiapkan dua produk ini mengingat persaingann yang semakin berat. Dengan meluncurkan dua produk sekaligus, diharapkan bakal mendobrak pasar dan menciptakan momentum positif.

Smartwatch ini diprediksi akan direlease dengan inovasi yang “out of the box” cirikhas Apple. iWatch diberitakan bakal menggunakan beberapa sensor yang dapat metrik-metrik kesehatan, seperti tingkat tekanan darah, tingkat denyut jantung atau bahkan tingkat gula darah si pengguna. Meski begitu, masih menjadi pernyataan bagaimana kualitas sistem internet yang ada pada iWatch.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>http://localhost/diknas/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.

Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.

Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.

Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>